[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "(A 3x^2 2xy + y^2, B x^2 + xy y^2 ) 에 대하여 (A B )를 간단히 하면? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(2x^2 3xy )",
        "choice2": "(2x^2 3xy + y^2 )",
        "choice3": "(2x^2 3xy + 2y^2 )",
        "choice4": "(2x^2 xy + y^2 )",
        "choice5": "(2x^2 xy + 2y^2 )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "실수 ( x )에 대한 조건 ' ( x )는 1보다 크다.' 의 부정은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(x < 1 )",
        "choice2": "(x leq 1 )",
        "choice3": "(x 1 )",
        "choice4": "(x geq 1 )",
        "choice5": "(x > 1 )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "( binom{5}{3} times 3! ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "15",
        "choice2": "30",
        "choice3": "45",
        "choice4": "60",
        "choice5": "75",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "((g circ f)(2) ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "점 ((2, 3) )을 지나고 직선 (3x + 2y 5 0 )과 평행한 직선의 (y ) 절편은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "( frac{a + 3i}{2 i} ) 의 실수부분과 허수부분의 합이 3일 때, 실수 (a )의 값은? (단, (i sqrt{ 1} )) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "숫자 1, 2, 3, 4, 5가 하나씩 적혀 있는 5장의 카드가 있다. 이 5장의 카드를 모두 일렬로 나열할 때, 짝수가 적혀 있는 카드끼리 서로 이웃하지 않도록 나열하는 경우의 수는? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "24",
        "choice2": "36",
        "choice3": "48",
        "choice4": "60",
        "choice5": "72",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "두 점 (A (a, 0) ), (B (2, 4) )에 대하여 선분 (AB )를 (3 1 )로 내분하는 점이 (y )축 위에 있을 때, 선분 (AB )의 길이는? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(2 sqrt{5} )",
        "choice2": "(3 sqrt{5} )",
        "choice3": "(4 sqrt{5} )",
        "choice4": "(5 sqrt{5} )",
        "choice5": "(6 sqrt{5} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "(x + y sqrt{2} ), (xy 2 )일 때, ( frac{x^2}{y} + frac{y^2}{x} )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 5 sqrt{2} )",
        "choice2": "( 4 sqrt{2} )",
        "choice3": "( 3 sqrt{2} )",
        "choice4": "( 2 sqrt{2} )",
        "choice5": "( sqrt{2} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "점 (( 1, 0) )을 지나고 기울기가 (m )인 직선이 곡선 (y x^2 + x + 4 )에 접할 때, 양수 (m )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{3}{2} )",
        "choice2": "2",
        "choice3": "( frac{5}{2} )",
        "choice4": "3",
        "choice5": "( frac{7}{2} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "함수 ( y sqrt{x a + a + 2} ) 의 그래프가 점 ((a, a) )를 지날 때, 이 함수의 치역은? (단, ( a )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( {y mid y leq 1 } )",
        "choice2": "( {y mid y geq 1 } )",
        "choice3": "( {y mid y leq 0 } )",
        "choice4": "( {y mid y leq 1 } )",
        "choice5": "( {y mid y geq 1 } )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "두 실수 (a, b )에 대하여 이차방정식 (x^2 + ax + b 0 )의 한 근이 ( frac{b}{2} + i )일 때, (ab )의 값은? (단, (i sqrt{ 1} )) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 16 )",
        "choice2": "( 8 )",
        "choice3": "( 4 )",
        "choice4": "( 2 )",
        "choice5": "( 1 )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "( U {x mid x는 50 이하의 자연수 } )의 두 부분집합 ( A {x mid x는 6의 배수 }, B {x mid x는 4의 배수 } )가 있다. ( A cup X A )이고 ( B cap X emptyset )인 집합 ( X )의 개수는? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "8",
        "choice2": "16",
        "choice3": "32",
        "choice4": "64",
        "choice5": "128",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "( f(4) + f^{ 1}(4)의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "[ begin{cases} |x k| le 5 x^2 x 12 > 0 end{cases} ] 를 만족시키는 모든 정수 (x )의 값의 합이 7이 되도록 하는 정수 (k )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "1",
        "choice3": "0",
        "choice4": "1",
        "choice5": "2",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "삼차방정식 (x^3 x^2 kx + k 0 )의 세 근을 ( alpha, beta, gamma )라 하자. ( alpha, beta ) 중 실수는 하나뿐이고 ( alpha^2 2 beta )일 때, ( beta^2 + gamma^2 )의 값은? (단, (k )는 0이 아닌 실수이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "4",
        "choice3": "3",
        "choice4": "2",
        "choice5": "1",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "다음 두 문장이 모두 참인 명제가 되도록 하는 정수 ( a, b )의 순서쌍 ( (a, b) )의 개수는? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "15",
        "choice2": "18",
        "choice3": "21",
        "choice4": "24",
        "choice5": "27",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "함수 ( f(x) frac{a}{x} + b (a neq 0) ) 이 다음 조건을 만족시킨다. (가) 곡선 ( y |f(x)| )는 직선 ( y 2 )와 한 점에서만 만난다. (나) ( f^{ 1}(2) f(2) 1 ) ( f(8) )의 값은? (단, (a ), (b )는 상수이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{2} )",
        "choice2": "( frac{1}{4} )",
        "choice3": "0",
        "choice4": "( frac{1}{4} )",
        "choice5": "( frac{1}{2} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "집합 (A^C cap B^C )의 모든 원소의 합은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "18",
        "choice2": "19",
        "choice3": "20",
        "choice4": "21",
        "choice5": "22",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "두 직선 ( l_1 2x + y + 2 0 ), ( l_2 x 2y 4 0 )의 교점을 A, 두 직선 ( l_1 ), ( l_2 )가 x축과 만나는 점을 각각 B, C라 하자. 제1사분면에 있는 점 P와 삼각형 ABC의 외접원 위의 점 Q가 다음 조건을 만족시킨다. (가) 점 Q는 삼각형 PBC의 무게중심이다. (나) 삼각형 PBC의 넓이는 삼각형 ABC의 넓이의 3배이다. <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? <보기> ㄱ. 두 직선 ( l_1 ), ( l_2 )는 서로 수직이다. ㄴ. 점 Q의 y좌표는 2이다. ㄷ. 점 P의 x좌표와 y좌표의 합은 10이다. ① ㄱ ② ㄴ ③ ㄱ, ㄴ ④ ㄱ, ㄷ ⑤ ㄴ, ㄷ",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄴ",
        "choice3": "ㄱ, ㄴ",
        "choice4": "ㄱ, ㄷ",
        "choice5": "ㄴ, ㄷ, ㄹ",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "위의 (가), (나), (다)에 알맞은 수를 각각 (p ), (q ), (r )라 할 때, ( frac{r}{p times q} )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{26}{3} )",
        "choice2": "( frac{28}{3} )",
        "choice3": "( 10 )",
        "choice4": "( frac{32}{3} )",
        "choice5": "( frac{34}{3} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "(A {6, 8 }, B {a, a+2 } )에 대하여 (A cup B {6, 8, 10 } )일 때, 실수 (a )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 8
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "점 ((5, 4) )를 직선 (y x )에 대하여 대칭이동한 후, (y )축의 방향으로 1만큼 평행이동한 점의 좌표는 ((a, b) )이다. (ab )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 24
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "((2x + 3)(x 2) + 8 ax(x 2) + b(x 2) + cx )가 (x )에 대한 항등식일 때, (a + b + c )의 값을 구하시오. (단, (a, b, c )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 5
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "곡선 ( y x^2 x 1 ) 위의 점 중 제2사분면에 있는 점을 중심으로 하고, ( x )축과 ( y )축에 동시에 접하는 원의 방정식은 ( x^2 + y^2 + ax + by + c 0 )이다. ( a + b + c )의 값을 구하시오. (단, ( a ), ( b ), ( c )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 1
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "집합 (X {x mid x geq a } ) 에서 집합 (Y {y mid y geq b } ) 로의 함수 (f(x) x^2 4x + 3 ) 이 일대일대응이 되도록 하는 두 실수 (a ), (b ) 에 대하여 (a b ) 의 최댓값은 ( frac{q}{p} ) 이다. (p + q )의 값을 구하시오. (단, (p )와 (q )는 서로소인 자연수이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 17
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "두 양수 (a ), (b )에 대하여 원 (C (x 1)^2 + y^2 r^2 )을 (x )축의 방향으로 (a )만큼, (y )축의 방향으로 (b )만큼 평행이동한 원을 (C' )이라 할 때, 두 원 (C ), (C' )이 다음 조건을 만족시킨다. 1. 원 (C' )은 원 (C )의 중심을 지난다. 2. 직선 (4x 3y + 21 0 )은 두 원 (C ), (C' )에 모두 접한다. (a + b + r )의 값을 구하시오. (단, (r )는 양수이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 12
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "그림과 같이 한 개의 정삼각형과 세 개의 정사각형으로 이루어진 도형이 있다. 숫자 1, 2, 3, 4, 5, 6 중에서 중복을 허락하여 네 개를 택해 네 개의 정다각형 내부에 하나씩 적을 때, 다음 조건을 만족시키는 경우의 수를 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 130
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "최고차항의 계수가 양수인 두 다항식 ( f(x), g(x) ) 가 다음 조건을 만족시킨다. (가) ( f(x) ) 를 ( x^2 + g(x) ) 로 나눈 몫은 ( x + 2 ) 이고 나머지는 ( { g(x) }^2 x^2 ) 이다. (나) ( f(x) ) 는 ( g(x) ) 로 나누어떨어진다. ( f(0) neq 0 ) 일 때, ( f(2) ) 의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 33
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "최고차항의 계수가 2인 이차함수 (f(x) )와 최고차항의 계수가 1인 이차함수 (g(x) )가 있다. 방정식 ( {f(x) 1 } {g(x) 1 } 0 )의 모든 실근의 집합을 (A )라 하고, 방정식 (f(x) g(x) )의 모든 실근의 집합을 (B )라 하면 두 실수 ( alpha, beta ( alpha < beta) )에 대하여 (A { alpha, beta }, B { alpha, beta + 3 } )이다. 상수 (k )에 대하여 방정식 ( {f(x) k } {g(x) k } 0 )의 서로 다른 실근의 개수가 3이고 이 세 실근의 합이 12일 때, ( alpha + beta + k )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 50
    }
]